# Документация

## [Корень](../README.md) > Консольные скрипты

### `console.php`

Этот скрипт используется другими для объявления корневой директории проекта и установки соединения с СУБД.

Для его работы нужна [конфигурация подключения к СУБД](config.md).

### `install.php`

Этот скрипт выполняет SQL-запросы из файла `dump.sql`. Вызывается безо всяких параметров:
```shell
php bin/install.php
```

Для его работы нужна [конфигурация подключения к СУБД](config.md).

### `import_films_worker.php`

Этот скрипт-воркер обрабатывает очереди на импортирование фильмов из текстового файла следующего формата:
```text
Title: название фильма 1
Release Year: год премьеры 1
Format: формат фильма (Blu-Ray/DVD/VHS) 1
Stars: актеры 1

Title: название фильма 2
Release Year: год премьеры 2
Format: формат фильма (Blu-Ray/DVD/VHS) 2
Stars: актеры 2

...
Title: название фильма n
Release Year: год премьеры n
Format: формат фильма (Blu-Ray/DVD/VHS) n
Stars: актеры n

```
Пустая строка после каждого фильма обязательна.

```shell
php bin/import_films_worker.php --worker-id {идентификатор воркера} --batch-size {лимит очередей за одну выборку}
```

Для работы необходима [конфигурация подключения к СУБД](config.md).

Принцип работы следующий:
1. Берем из БД пакет очередей со статусом `WAIT` (0) (по умолчанию одна очередь на выборку). Если он пустой, то переходим к пункту 9.
2. Берем из пакета одну очередь.
3. Обновляем статус очереди в БД на `IN PROGRESS` (1).
4. Читаем файл, указанный в модели очереди.
5. Из каждой строки формируем поле для модели фильма. Если строка пустая, то модель фильма добавляем в массив фильмов, после чего очищаем текущую переменную.
6. Если достигнут лимит фильмов в массиве (1000), то формируем на их основе запрос к СУБД, отправляем его, очищаем массив фильмов, ждем секунду и возвращаемся к пункту 5.
7. Если достигнут конец файла, то формируем на основе массива фильмов запрос к СУБД, отправляем его, меняем статус очереди на `DONE` (2).
8. Ждем секунду. Если в пакете есть еще очереди, то берем следующую и переходим к пункту 3.
9. Если очередей в пакете нет, ждем 10 секунд и переходим к пункту 1.

P.S. Если в процессе инсерта к СУБД случится ошибка, то произойдет откат всех инсертов данной очереди, а ее статус изменится на `ERROR` (-1).

### [В корень](../README.md)
